點解星馬地區咁多大中華膠？

個撚個都心繁中華

比local恰得多 幻想會有救世主打救自己

同溫層

同香港一樣

人地政府本土優先打壓佢就屌
但又支持共產黨打壓香港人

因為當地國家對華人政策差

+

葉公好龍

好似係華人地位情意結 覺得中國地位越高 自己都係受益 反之而言 中國pk自己會被人恰

係個邊做生意 冇人照 本地人又覺得佢哋大富大貴搵佢地錢 基於安全感 下下都親國家 保障自己有咩事就搵國家出面
不過睇返印尼排華 包機都冇 係一廂情願嘅諗法

多數自卑融入唔到就覺得人地歧視
所以自認番鬼國人想鬼國強大,自己就可以自卑變自大

佢哋真係on9

其實宜家星馬嘅大中華膠多數都係上左年紀嘅華人，後生個代已經無咩人係大中華膠，尤其是係新加坡。

都係
去過nus exchange 都覺

馬勁多五毛喎

相比新加坡，大馬仲有好傳統嘅華文教育，當地嘅「華文獨立中學/小學」即係等同香港嘅中文中學同小學，大部份科目都係以中文作為授課語言。加上當地嘅華社一直都好強調華人嘅身份認同同故鄉情懷，所以大馬華人嘅中文能力好過新加坡華人好多。亦因為咁，大中華文化嘅意識亦都比新加坡華人強，五毛自然係比新加坡多
不過，大馬五毛嘅數量整體來講都係唔算多。雖然好多大馬華人學生會去大陸或台灣升學，同埋嚮往了解中華文化，但佢哋一直都係認為自己係馬來西亞嘅華人，而唔係中國人